仗義每多屠狗輩

仗義每多屠狗輩 - 李碧華

法庭文件截圖(互聯網)

看報導，何志平涉行賄案，在美國被還柙候判16個月。那非洲政要轉作污點證人，而何的老細、同志……以及其當白手套之主子，無人理會之。

被出賣被放棄的肥平，最初仍死心眼，在獄中大力宣傳「一帶一路」，忘了自己便是死於「一帶一賂」。及後覺悟了，且在獄中還較外頭安全，於是叠埋心水，擔任囚友的導師，補習英文、地理和數學等科目，協助考GCE。他又幫人把不慎跌入馬桶中的眼鏡撿回洗淨、在聖誕派對時拉奏小提琴（此生強項）、防止自殺、義助醫療……終於在沒有名利權勢誘惑下，百無聊賴忐忑候判的日子，幹了些正常人的活，當了個熱心的義工（肚滿腸肥此生沒想過），贏得低下階層甚至黑社會成員的讚美，且為他寫求情信，共8封，始料不及，亦因果。

雖然有人揶揄：日子過得那麼充實、有意義，一於繼續服刑下去，為囚友服務，遠離政治。

其實也遠離被自殺的危機，起碼不像其他同僚公公忽然感冒猝死。每個人都要為自己所作所為負責，付出代價，獄中有幾個義氣朋友，當然比受盡折磨或成驚弓之鳥好，誠不幸中之大幸。

──「仗義每多屠狗輩，負心多（亦作皆）是讀書人」，不止，負心多是網中人、圈中人、黨中人……

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
入讀名校 (左丁山)

下一則
下一則
老人家要多吃些 (李純恩)